惡政之所以得以實現，在於人類對法律的祟拜，與系統性的執行

惡政之所以得以實現，在於人類對法律的祟拜，與系統性的執行，在政府掌握了法律時，說犯法就是錯，合法就是對，將法律與對錯結合，並將之濫稱為「法治」，令人類一直協助執行的，又何止獨裁者與警察？

這個惡政機器的背後，源自人類對法庭與報警的依賴，法律邪神扭曲的神力終究源自人類的心靈。報警，官司，控告，皆是滋養邪神使其力量更大的儀式。

當立法本身就罪惡，執法與司法皆為犯罪，而支持者則是共犯，犯法就是正義。

Yu Wai Shun:

即係話我哋都應該變成怪物去對付怪物?
而重點係消滅怪物後我哋仲能夠變返成人類嗎?

Sian Lo Lung:

沒有關係。這只是基礎的法理知識。法理，即法哲學。法理有兩種理論，不過都是叫人推翻暴政。

可以是，自然法主義，法律也是講資格的，而且先天的，正如人有四端、「聞誅一夫，未聞弒君」，所謂犯法只是犯人為法，不等於犯罪，就算所謂合法也可以是犯罪，即是犯自然法，而推翻暴政，推翻所謂合法的犯罪，是法律的勝利。

也可以是，法實證主義，法律就只是法律，犯法可以是錯的，也可以是對的，合法可以是對的，也可以是錯的，合法不等於可以，犯法不等於不可以，法律並不僭越對錯，法律並不僭越道德義務，法律在天地或聖人眼中只是蒭狗，正如機器只是機器，爆軚就換車軚，死火就換引擎，當立法本身就是罪惡，就必需犯法，這才是正義的。